[Mac撚] 用家/買機集中討論(61) M系iMac就出得場

《2020年頭升爆Intel MBA去16GB四核i7
仲要加埋SSD》苦主哀悼銘記永久置頂警世碑
改config永遠只加到自己真正需要為止
(豁免錢多身痕人士)

唔撚好再問系列

官方：2013-2014 MBP升Big Sur磚撚左可以點做

官方：M1 Macs重裝macOS磚鳩左可以點做

用教育價walkin買士多係唔撚會再做
「Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽 。」

M1 Macs既Bluetooth問題據報Big Sur 11.2更新搞掂
(具體係咪未確定)

冚埋個蓋叉住電用MacBook係唔大機會傷電傷機

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 新寫既Mac apps可以同時寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面用模擬形式去裝之後行x86 Mac apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行 (有方法行.ipa)

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆基本apps同埋FCP X、Logic Pro X
大廠如MS出Office、Adobe出CC等等都已經有beta可用
另外中小型developers似乎歡迎轉變，AS native (Universal or iOS port) apps由M1機見街每日增加中

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同AS對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能都會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人會限制於只可以用emu形式行VM而效能有折損/唔兼容 (eg. CrossOver / Wine)
接觸low-level層面既developers / advanced data人士會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，次期新M系Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺街外硬件bootloader / firmware / driver)

Universal 2 大廠/重要apps

*** 幾乎所有Apple 1st party apps ***

Google Chrome 88+

ZOOM 5.4.7+

MS Office 365 (OneDrive以外)

Adobe Lightroom CC 4.1

Adobe Photoshop for Mac ARM Beta

Affinity 1.8.6+

DaVinci Resolve 17.1+

HandBrake 1.4.0 Beta

iStat Menus 6.51 (build 1164)+

Blackmagic Disk Speed Test 3.3+

Carbon Copy Cloner

Paragon NTFS

BetterTouchTool 3.502+

1Password 7.7.1.BETA-2

Adblock Plus for Safari ABP

OpenVanilla 1.6.1+

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

Is Apple silicon ready?
apps響Apple Silicon支援/運作情況database

macOS行iOS apps (side load)

只支援Apple Silicon Macs，暫時只有新M1 MacBook Air, MacBook Pro, Mac mini

A) App Store
搵「iPhone or iPad apps」，developer有開通俾macOS就會可以download

B) 用iMazing搵.ipa
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎，之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞

C) 用Apple Configurator 2搵.ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

(Apple曾經響server side關閘，不過衣家開通番俾人side load)

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，只得兩個port
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro (2020 Intel)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 仲用Intel可能好快被取代
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro (2020 Intel)
16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線

13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線

27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)

特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)

特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線

特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插
鑊氣: 未有

Pro Display XDR產品線

特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑
鑊氣: 未有

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮GPU要勁d；要有dGPU既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少 (M1 Macs甚至唔支援eGPU)

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；注: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別 (2020年機款已經完全被取代)；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便(2020年esc key已加番)；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表，而具體要用幾多RAM你要自己估計

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有dGPU既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel iGPU既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足；Apple Silicon系列機SoC既graphic core效能可以好可觀，不過同x86 game係隔左一層

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP13"定16”好? (只比較Intel機種，不計算M1 Macs)
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩iGPU vs OK dGPU；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配已經用Apple Silicon，而高配仍然用Intel CPU，兩者最大分別係你究竟需唔需要x86兼容，如果否，揀M1低配會有更多得著

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)、好聲speaker、有風扇足夠盡快散熱、Touch Bar、x86兼容 (高配)

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook；Apple Silicon Macs可以side load iOS apps，Intel唔得

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好? (只比較Intel機種，不計算M1 Macs)
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核；注意未來Apple Silicon Macs純講CPU效能應該會完爆Intel Macs

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys而TB可能會阻你㩒佢地；Apple似乎對Touch bar前景將會放棄，盛傳下次MacBook Pro大改會棄用

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini (Intel)要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM；Apple Silicon Macs因為改用Unified Memory架構，所以RAM量需求比Intel降低，成條數唔同晒計法

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini (Intel) 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD? (2020年開始買Mac已經唔存在Fusion選頂)
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無dGPU分別幾大? iGPU夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，iGPU足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加dGPU；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含；注: Apple Silicon未來graphic效能有機會大大提升

Q: DCI-P3闊色域有無用? (2021開始全部Mac機內置mon已有DCI闊色，除底配iMac 21.5”)
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA / MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - web media, (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon就可以俾HK$799整，其他人為野如入水/爛殼的話俾最多HK$2299整 (每年兩次上限)；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取，另外因為高速家用WiFi開始普及，自置NAS亦越來越多人會做

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援Netflix 4K (HDR)，不過暫時未有好清楚指引究竟setting同埋插mon/TV等等有咩步驟或限制
A2: (macOS 10.15或以前)短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援YouTube專用VP9 codec，已知可以播足8k60Hz HDR，當然你部Mac handle唔到會drop frame係另一件事，總之佢係會load俾你播
A2: (macOS 10.15或以前)Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

快啲到23號

鑊氣篇

進階篇

嚴重警告 • 溫馨提示

軟件apps篇
(未針對M1 Macs更新內容)

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)
Rectangle (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

Lm

有無intel轉m1既師兄
可以講下photoshop lightroom Final cut
Support未 行得順唔順

小弟15年MacBook想轉

國絲lm

如果未用過mac
想轉會
會建議買mac mini 定macbook

左邊2個銀色野咩黎？

同埋 我雙mon 冇tb接口
有冇得hdmi 轉tb

用緊g304 mouse 支唔支援

火牛窿黎普通英式8字插
M1 mini出雙mon要有一隻直插HDMI，另一隻用type-C轉HDMI轉插出
G304我都有隻響手不過俾左個同事響16"MBP度用+Catalina
我唔知個G-hub裝響M1+Big Sur有無問題，不過如果你唔裝driver住，當佢普通mouse咁用一定OK

我PC 要插隻接收器usb

mac mini/macbook 洗唔洗？

btw 我諗住買成部mac mini個款dock
有冇推薦

我見mac mini dock都冇得用usb充電
有冇邊個牌子可以？

Final cut嚟緊兩個月會有update

Adobe系列繼續捉蟲

Final cut 暫時黎講 順唔順
Adobe 好多bug ?

用緊15年機算係咁啦

Adobe等佢公布啦

最怕佢話用得但係剪剪下片又彈出咁你就冇仇報

要，隻USB手指仔要佔用mini 右面其中一個USB type-A port
MacBook的話因為全部port都係type-C，你隻mouse又無bluetooth，咁隻type-A手指要插落一個type-C轉type-A插，好on9的
唔明你講咩野叉電，你部mini自己有火牛供電，個dock供電係俾插MacBook嗰時用
如果你意思係dock堆USB port出電俾iPhone之類去叉，當然做到，多數插火牛既dock都可以，而唔插火牛既hub仔就會由你部Mac個type-C port度拎電，個電力有限

有冇咩軟件size list可以睇
睇下買256定512gb好

keyboard mouse 各一個 用完

呢部mini以desktop黎講的確係唔夠port俾人插
不過因為有type-C / thunderbolt咁你係可以自己加hub加dock去轉
如果你唔需要好高速 (快SSD或者大mon)咁其實可以求其買幾舊水嗰d已經加好多port

呢款得唔得？
有得內置放ssd
有sd card +3.5mm +3* usb 3.0 +1* usb c
係冇得充電

呢種專整俾mini做底座當然好夾
btw佢係出到電俾USB叉野，只係唔夠大力，好似有基本5V 1A姐係可以慢叉iPhone，不過叉唔到iPad咁

佢用usb c connect mac mini
ssd 應該行到full speed?

呢款無內置SSD槽架喎
你一定要有SSD槽的話要搵其他款(其實全部呢種產品都係鄰國深_出品，淘_天_有晒)
而SSD槽如果只係SATA，咁應該俾盡速
如果係NVMe / M.2就未必俾到

如果係nvme 應該要tb4.0 先full speed到？

post 錯link
見到第二款有

就咁單插一隻NVMe enclosure，d人都煩緊點先拎得盡速
一隻搭單俾埋槽既多用途hub/dock仲要share bandwidth俾其他port咁你話有無可能
其實你隻SSD打算用黎做咩先? 好多人唔知道自己原來根本唔需要高速，只係需要位擺野

其實ssd 裝下素材炸 剪片/ps/lr 用 插sd card 轉落去，唔洗太快都ok

有3.5mm 又冇ssd 槽

你未去到搵食級就用住先，唔夠速先再講囉
我會建議你平平地搵隻強國mini座，有齊port而個內置2.5" SATA槽，求其插隻1-2TB SATA SSD夠晒位裝野而且唔貴，咁個速應該做到500MB/s左右
佢同mini內置SSD或者TB3 NVMe盒 (2-3千MB/s)係有距離，不過呢個速度係有成本
如果真係覺得要快d，到時再睇一隻外置SSD專門擺素材

有3.5mm 個款應該真係日本牌子
冇3.5mm 有drive slot 係海貝思

大家用開咩usb-c 嘅card reader

諗住買呢款

我夠膽講99.9%都係深圳野，根本無外國佬會走去整
除非成個殼擺明係用generic料差唔多DIY砌出黎，塊塊板都係heatsink料嗰種

終於搵到
勁難搵

諗諗下轉mac mini
連垃圾mic都要買個
冇位插

其實MacBook係五臟六腑俱全好多
mon KB mouse(trackpad) speaker mic power
mini個定位未必係一隻完整desktop，你想要一個PC對等係搵iMac

mac mini 同 mbp價錢都幾大
唔知買邊個好

想問下外接緊4k mon 既m1 user，大家用緊咩mon？

有無咩奇怪問題？例如我聽過mac mini 接4k mon 會間唔中閃閃下咁。。。

巴打想問一下

買一個typec轉hdmi2.1線 加一個 typec usb3.1hub

還是買一個typec usb3.1+ hdmi2.1 hub 好？

還有咩牌子推介

想問下
個dock係經tb3 傳輸 (40Gb/s)
發覺個hdd 最快係(6Gb/s)
咁mac mini個usb a 係得(5Gb/s)
咁我係咪插dock會快過直接插usb a

如果買macbook諗住用起碼5年
好唔好買mba再加ram？
定真係等6月出m1x好？

利申2012mba用家

如果你講緊有內置SATA bay既TB dock的話，應該係
不過好似你link嗰隻好似只係一個type-C dock，咁的話好視乎佢內部circuitry / controller設計分布，究竟個SATA有無同其他USB野share bandwidth
不過原則上HDD個速度就算你搵最高企業級都完全接觸唔到SATA3個6Gbps理論值(大概只有四份一左右)
係要SATA SSD先會有機會俾SATA interface樽頸限速

要得2.1姐係要插4k60Hz HDR?
獨立一條線出mon，其他野用hub，少好多煩惱

我有睇d人test ssd bay個速度
官方標5xxMB/s 實際行3xx 都ok

係想知插外置hdd存檔
因為得返mac mini 本身 usb a位 同 dock 個usb 3.0位
咁計法好似插dock 仲快過 mac mini 個usb a

同埋 外置hdd 應該買本身有盒個種好 定係 買個外置插hdd嘅座好？

係呀

有無牌子推介？

用緊U2720Q
但唔知點解成日wake up之後
個mon嘅colour profile會轉咗
變到oversaturated

用緊LG UL850

無煩惱

btwZ巴留名

睇你budget
年中個部係high end
多budget梗係等

有情況要帶出街/起廳用就macbook，冇就mac mini

買左macbook m1仲未拎過出街

諗住mb
硬係覺得會出街用/放大脾 拎出房用

想賣部macbook pro 2020 i7 換部m1
但打爆spec 咁滯好難有人接貨

早唔賣

至從畢咗業基本上冇拎過出街
係去旅行先會帶上機

睇完我都係買mac mini算

無計
無人接貨先自己用返
遲一兩年先享受到ARM

賣得都唔係好價

我都明
其實i7 嗰隻唔係唔好用，不過貪佢新屎坑啫

想問幾時會再出新機
女朋友諗住買air m1 定係等新個部好？

budget around 10k

咩用途？

如果剪片 可以等下
普通使用 直接M1 air la

女朋友都係用黎睇劇上網
想問年中/年尾會出個部係咩？

MacBook Pro

$7799 夠用啦......

好 咁7799上16GB RAM先 廢事煩

搵人education la

Big sur 11.2.3
有冇m1用家update咗？

繼續出事

我部update 咗咁多次都無事
你地係咪改過個system

我次次都好順利

幫隻USB包錫紙

係咪真係有用架

要信 USB IF

屌真係得左 thanks Ching

咁兒戲

開心使用中

連HomePod都變埋售完即止
即係HomePod同iMac Pro都係一齊收皮

USB3

想問下upgrade左big sur之後用外置mouse 個scroll好唔順， 之前d scroll smoothing apps完全唔work, 想問下有冇巴打知點解決， 同埋隻mouse有side button有冇巴打知點用得翻

想dum撚左部16"佢

有咩吸引地方,冇睇

不過依家AIR mac 冇風扇
希望有可能整到防水macbook

8:50 條友都on99 幫apple講好說話都唔洗咁掛
有拍片/影相嘅人都知 sd card slot 好撚緊要

講真我希望apple可以比多2個type-c port...

14/16inch 一定多過13inch 嘅
只係條片入面講到有hdmi 2.0 sd reader 同 magsafe充電
就唔係幾信

之前未用過macbook, 依家買咗部最平嘅air,

請問下可唔可以用普通電腦店買嘅平 USB-C 轉 USB adaptor?

另外，如果想用無線滑鼠，要唔要買一隻新的 配1粒USB-C頭嘅 無線滑鼠? (依家用緊果隻係配一粒USB頭嘅接收器，不過部AIR無依個port ZZ)

唔多留意電子器，問題白痴嘅請見諒

1. 直接買返個usb c hub la. 咩插頭都可以用
2. 買啲內置藍芽接收器，唔洗插頭都連接到，Logitech 100幾有交易

唔該哂巴打!
USB-C HUB，都係街邊是但買個就行，定係要買APPLE牌子?

買有牌子好啲 街邊貨怕整壞部機

好呀，唔該哂巴打，幫咗我好大忙!

Hdmi 係應該要比usb-c取代，以後只會愈嚟愈多monitor用type-c

至於sd-card slot係好難比usb-c取代，始終sd-card 係儲存工具，用type-c 永遠都要插多個dongle
，唔通要所有相機改用全內置memory+直駁wifi上cloud+usb-4

MagSafe 喱樣嘢應該唔係for 叉MacBook 電而重生，而係為iPhone 將來全無線設計而做實驗

想問下你地macbook會唔會用case

啱啱買咗mba

mouse嘅話買Logitech定係magic mouse好

要成日帶出街

你哋訓覺會唔會熄機

十年前開機慢嘅時候唔會，費時開返等太耐。而家開機快咗，反而會順手熄埋機

而家開機要幾多秒

會慣左熄電腦
不過而家M1就算idle都咁慳電同埋mac緣故我覺得唔熄都ok啦

上次熄完機，第二日開翻嘅陣黑mon入唔到去，得翻隻mouse喺度，要重新開機先入到去

自此之後就唔熄了 （m1 mba）

點解要用mouse

慣咗用咩電腦都會熄機
以前太多memory leak嗰啲咁嘅濕鳩bugs
電話都會間唔中reboot下

部新macbook keep住有陣香味，有冇人知其實係咩嚟？

MBA 好缺貨？ 10/3 訂咗 仲未有出貨消息

手頭上而家有部m1 air 用緊

之前部MacBook pro 2016 16gb 1tb壞咗底板

大家會點處理舊嗰個？

假設我想拎返來做後備機 應唔應該拎去出邊啲舖頭整底板？或者淘寶交換底板？又或者拎部機拎去湯
剩咗啲錢再買過部

應該係同你一樣10號訂左，最快18號到貨

有冇人會用keyboard膜

睇個人，我出街會帶 屋企就唔用

出街你想用既話我推薦用magic
真係好薄好慳位

OK收到
我諗M1 Pro 16GB 加SSD遲幾個月會呻點解唔等14"
不過點都唔夠煙條人士黎

仲諗緊MacBook air m1 ,使唔使加到512gb,大家覺得點？

唔驚整到個mon 有烘?

大家覺得黎緊14寸m1 macbook pro ram 16gb 512gb 會唔會破17000
諗緊好唔好依家買13寸m1 macbook pro 就算

creator17 用mini led 1000nits
新macbook有冇可能

我覺得唔使,除非你對spec唔敏感諗住用幾年

衣家部高配Intel 13" 512GB都係萬四，作為對位機唔覺得Apple會加價
除非新機殼有某種勁好多既功能

依家13inch pro 18gb ram 512gb ssd
都係1萬3
斷估14inch 唔會萬7掛
除非真係出mini led 1000nits

各位ching有冇macbook pro 13' laptop sleeve推介
唔想要herschel果隻布面

仲仍然有keep住甩
不過個情況無以前咁廣泛

M1嗰轉比起取代既Intel版，Air同Pro好似同價，mini減價
不過因為機殼無大改動，而mini響I/O上係降級，所以成件事合理
好多人認為用Apple Silicon之後，因為唔需要俾Intel賺，Apple係有空間去減價 (如果佢肯的話)
但係我估價唔會減，佢地會行條路係將feature set同spec提高去令到個消費者覺得價值高左
當時2016新出Touch Bar佢地都係預想d人會當touch bar做一個可以俾錢去買既功能 (諷刺地...)

急用而且仲一定要Intel都幾慘
我啱啱今朝先幫同事更新部i5 Air... 所有野都比較起我用開嗰部M1 Air慢好多吓
作為普通用途機個分別真係好明顯

2016原本係整都唔恨，不過你又16GB又1TB嗰度唔整番佢又好蝕
呢個case難搞，再繼續俾錢就無底，唔俾就即蝕...
如果你唔係有一個好fit呢部機做野既用途位，我的話會由佢賤賣
始終死底板姐係已經五勞七傷

又係時候貼呢幅圖俾大家笑吓
(USB-IF天才engineer食撚屎)

過兩日又有人問

upgrade左big sur之後好lag 屌

3.2GHz 6 核心第 8 代 Intel Core i7 處理器，
Turbo Boost 技術加速運行至 4.6GHz
16GB 2666MHz DDR4 記憶體
Radeon Pro Vega 20 配備 4GB HBM2 記憶體
256GB SSD 儲存

直接出呢個定再等一等好
21.5好似好耐未update

利申：常剪片，間中lightroom，photoshop

唔好睇唔開買呢部呀巴打

好 咁我等

想問師兄有冇辦法係macbook輸出兩個外置mon?
我有adapter 轉左輸出一個mon 但想輸出兩個mon做擴展 應該買邊隻轉插？

大家點樣清潔個mon？第一次買MacBook，Google左好似話要好小心清潔。

我就咁用乾濕紙巾抹
冇花冇壞

咩人肯接

M底MacBook
M底Mac mini
M底iMac

宜家M1 Mac咁低溫
好好奇主子仲會唔會趴上去一眾奴才部Mac

絨布加清水
唔落得酒精

請問想買M1 air 建唔建議而家呢一刻買?
因為我見都出咗就半年 但我google又唔見有咩風吹話近期會再出m1 air

有部好舊嘅機
MBP 2012有dvd drive
i7 8GB ram
upgrade左SSD畀佢
主要想用返個dvd drive rip碟
簡單剪下片咁…有時用下Ps Ai個啲

有冇suggest update邊個OS就夠？
驚太新會磚
睇緊High Sierra夠唔夠做…
大家舊機update邊個OS仲會睇咩因素？
感謝

再出好似都係會出pro

依家ps & lr 都support m1
無謂幫人清貨呀

好想快D到26

絕對係等

想問下部M1 MBA想用DP出4k@60Hz
係咪點都要留一個tb4出DP
市面上有無all in 1嘅usbc hub做到

有冇人升咗bug sur11.2之後個內置cam唔work?盞綠燈淨係閃閃下？

Reset咗smc同埋升咗上最新pb都係咁 有冇其他解決辦法？

4K 係。如果1080就可以用hub

我嗰部i5, 8G, mx500 256G上到Mojave
用落順過sierra同high sierra
PS冇咩大問題，剪片就抆水啲
部2020 iPad pro執片落effect快佢幾倍
始終i/o係樽頸

如果用tb3 dock呢
見到caldigit有隻support dp1.4
但係插埋usb dataport駁外置ssd咁會唔會bandwith唔夠

你list吓你總共會插咩野
原則上SSD同4k mon比較，SSD需要更高bandwidth，MBA port直出預一隻俾SSD
咁因為得兩個port你最好就一隻TB3/4 dock搞晒其他野，4k60Hz對TB dock唔算難，係無火牛既type-C hub先難做到

2012應該可以裝到10.15.7，不過一般黎講10.14.6係穩定d
我自己有部2011仲裝緊10.12.6，唔係因為佢快/穩而係因為有某d舊apps響10.13打後唔支援

unibody年代MBP唔怕因為software問題而磚的，嗰代Macs係做得好利落無衣家咁多問題
反而如果你係有dGPU既15"就成日燒GPU

過晒Apple Care未?
我極少用內置cam，無咩經驗幫你唔到
呢種內置配件問題通常reset SMC一定搞得掂，你仲要確定誘發原因係升OS咁姐係software問題

我諗你起碼可以試:
1) 開新user acc開cam睇吓係咪咁
2) boot入safe mode試

我完全諗唔明點解會有人搵二手Intel Air top spec
要效能係應該搵2020 Intel 13" 高配因為粒U同雙風扇，都原生16GB易搵好多
除非條友係code撚，完全唔接受touch bar，又一定要行x86，呢個應該係唯一可能

btw你真係好好彩，Intel Air原則上唔劈價根本送唔走

你講清楚你係邊款Mac，同想插既mon係邊款

Macbook pro 2017 想export去兩個1080p mon

你原本嗰隻轉插已經出緊一隻mon無問題的話，最簡單同最平係衣家買一條淨出type-C to HDMI既線
如果你意思係想搵一隻新轉插去代替舊嗰隻，原因係想一條線出晒兩個mon，咁你要搵寫明支援出雙mon既dock
type-C hub有一部份係出到雙mon但係未必穩定，而thunderbolt dock出雙mon就基本功能黎(你肯投資咪買隻CalDigit TS3+囉)

咪即係酒精

理想係一個tb dock做到以下:
Power supply
Displayport: 外置moon 4k60Hz
usbc: 外置ssd (長插)
usba: 手指/舊hdd (用先插)
lan port非必要

爬過文見有巴打用caldigit ts3但out budget
同牌子soho dock除咗lan port都有齊暫時幾啱心水

26發佈新野？

Soho dock個口啤係幾好，同埋我好似見過實測，就算出緊4k60Hz個type-C插SSD都唔會跌速
我唔知你加埋叉電落去長期用又係咪穩定或者發熱問題又點，不過呢隻野on paper係幾啱你嘴型

有冇software 可以做到2個獨立外置hard disk 可以real time synchronisation? 用rsync要手動...用Chronosync 要set schedule 每1分鐘做一次sync好煩。。。

想即時有redundancy?
咁不如RAID1，用software行都可以做到一定程度mirroring

係想即時有redundancy.
btw諗諗下其實係咪每個鐘／日 咁backup一次仲好過 mirror ？

宜家我2隻96tb pegasus，
1隻主要用係用緊raid6, 另1隻想做佢嘅backup

如果擺active data隻primary係96TB RAID6的話，原則上佢已經處理左real time redundancy，呢個setup已經應付到2 disk failure
咁你要將佢backup的話，個host (DAS直插隻Mac)要行software去定期back，呢度具體點setup要睇你想點
如果project好緊要，每一個鐘甚至每一個edit都係錢，咁就要on-file-modification，不過咁個host會chur resource而會製造I/O樽頸
如果data係afford得起一日前restore (損失一日功夫)，就做nightly backup，每日schedule定時，而且係off hours無人用個host嗰時
我呢度因為係用NAS去處理backup，所以傾向nightly backup，而且schedule開每部機相隔半個鐘開始sync，就唔會頂住個LAN traffic
咁NAS廠通常已經有晒內置software同macOS client去handle scheduled tasks

anyway要做到scheduling我以前會用Carbon Copy Cloner不過好耐無用

咁rsync其實好似你將script同daemon複合咁用係可以做到同一個效果

the bro! 我冇諗過io呢樣野，我頂得到一日嘅lost, 咁我第2隻96去做佢嘅daily backup 洗唔洗都set番做raid6 好d?

試晒都係唔得 唯有等睇下遲啲11.3 正式會唔會fix到

你無任何其他用途有需要用到隻drive的話，兩個unit一樣setup係可以令到件事簡單d
如果你個sync係setup到1:1的話，unit1有咩事其實可以即插unit2去用，改一改volume名就得

ok 唔該晒巴打

想問新m1 macbook pro可以點出兩個mon
部2017 macbook pro 16寸想放了
apple care都就完

而家舊機放到幾錢 m1真係殺曬之前啲二手

8k-9k掛
諗緊又要買dock先插到兩個mon
不如等埋m1x 先算
部16寸當家用機咁用算

新公司買咗部Space Grey MacBook Air 連mouse, 但細keyboard係唔係無space grey? 只係見連numeric先有

如果想配返個keyboard，好用又襯色有無推介？

小弟買左隻29" 2K mon, 駁MBP16" (2019)

用USB C 及HDMI 駁mon, 都係得30hz, 滑鼠游標有殘影咁款。

我應該要買apple thurbolt 3條線先搞得掂？

自己買左條線試左先

上年6月入左13999果部mbp （當時教育價買）
今年1月9500走左
再買番部袋底m1

8-9k咁大想頭
返返去2018年都賣唔到呢個價啦

第一次買有usb 4 port macbook，有冇咩配件要買

買左部m1 macbook air 16gb ram 512

岩岩打黎話可以攞貨

唔熟價啊

其實MacBook 使唔使用mon 貼？

視乎你有咩要插
買一個type c hub/dock
唔好用mon貼/keyboard膜

唔剪4K片
普通photoshop, 文書, 上網
MacBook Air 8GB ram 512GB 應該夠用?

photoshop唔係疊好多layer應該冇問題掛，我都係驚呢樣野先加到16

自推
有無巴打用過Logitech K380? 有無咩意件share?

等吓等吓又差唔多到三月尾keynote
都仲未的起心肝換M1 機

行動啦

我都想買不過完全冇需要，公司有laptop，自己有一部好似唔知5年定6年既xps13最近換左舊電應該用多幾年都冇問題，一部xps15宜家俾老婆wfh用，又有一部大半年前砌既hackintosh，好少用想拆左張5700xt去賣左佢，屎忽痕想買apple野，最後早兩日買左100股aapl

上年買左imac 2019轉個頭見佢出m1勁撚灰
你重要而家買除左哂錢之外都唔知講咩好

等埋個keynote 先算
最好出macbook pro 14"

繼續追post
有冇macbook 完美hub等緊16inch
會帶出街 會屋企用

Xpower hu8

想問下有冇人用過呢款掂唔掂

新Mac撚有野想問
本身係window轉Mac
我買左隻2tb外置硬碟另外裝av，set左格式做fat32
window擺晒d av入去, 發現大過5gb既file擺唔到過去
跟住無理佢 其實唔多 跟住將舊機收皮
而家想dl新片先發現大過5gb既片dl唔到落去外置harddisk
而家應該點做？有無辦法唔想放棄d舊片但又可以突破限制

做咩唔轉做exFAT轉fat32咁傻

2017 16寸！？
係2019 16寸定係2017 15寸？

可能果陣睇左d舊教學網站
係咪玩完啦我

你抽返啲嘢出嚟再轉exFAT啦
FAT32最大4GB

得一隻外置harddisk
姐係如果要keep返d舊片就要買多隻

儲J片都唔做好research好難幫你
如果你一蚊都唔想俾，唯一方法係將d大片re-encode去細d既codec
或者用免費雲暫時擺不過都擺唔得幾多

諗住死死氣去買隻1TB做中轉站
因為d片都係得600gb左右

係咪將新買Harddisk格式化做exFAT
跟住搬屋
再將舊果隻2TB格式化做exFAT
再搬屋就搞掂？

2017 pro大機
唔記得exactly 幾多寸

巴打係有用過? 定大家都覺我好用
黎緊女朋友買MBA都諗住要買

仲打算Win / Mac兩用的話係用exFAT
淨Mac就HFS+

唔該晒

用緊，輕身 多插口

用返WINDOWS 唔刪DATA轉FORMAT囉 (MAC 都可以有果類野)
WAY 3
不過多個BACKUP 點都係好事

23/3 new MacBook release?

新手macbook air 留名

都準備入手

忐忑緊出部頂配MBA定等16” MBP
唔知要等幾耐

頭水訂應該好快到貨, 如果用開16" 真係無理由唔等多陣
想買13" 就話唔洗等即買姐

用開13”, 但諗住少帶出街可以上16”
希望唔駛下半年先出
我驚忍唔到手買部袋底用住先

早買早享受 如果打算買AIR 真係唔洗諗

Hi, I'm a Justin

M1X/ M2 AIR等到唔知幾時
有冇人用緊頂配MBA? 有無咩feedback

唔帶出街 不如mac mini

bnb上左$256冇人講

升災ready!

有冇人部mb單手打唔開

部mba買咗兩個禮拜咋

你單手開會發生咩事

部機會翹起，要用隻手噤住下面

我今晚試下，我打開後，如果想角度大d，用單手會翹起

咁咪兩隻手開囉，有咩問題
MBA 輕係咁，MBP 下面重啲咪冇事

聽人講話潮濕都會有影響

呢個真

Type C hub 巴打們有咩型號推薦？

MacBook Pro都會呀
有時一開下半部仍然痴住上半部
半秒後下半部因為地心吸力
跌返落張枱到Boom一聲

但返工嗰部又唔會咁

我部15”都會咁呀

咁既小事都要上黎呻

睇完呢個post我都買咗air

真係好撚平6.5k 快撚到

部機太輕

6.5?

係

咁平既

想問本身有一對homepod mini播歌用
但用mac連唔到一對 淨係可以揀其中一隻
但iphone又可以成對播歌

好似係os問題，之前有人講過

減下減下 仲平過部電話

Credit card rebate ?

邊到買咁平？

單手打唔打得開其實只係睇連住mon 嗰幾粒螺絲上得實唔實，想容易啲打開，就開咗底蓋，拎鬆少少啲螺絲就可以

咁唯有繼續等下先 唔該哂

我之前仲有Apple care
拎去整嗰時叫咗天才幫我順便搞埋
整完之後的確改善過一排
但好快又打回原形

不過我發現部機只要用多啲就會少啲機會出現呢個問題

用酒精可能引致甩coating

Mac mini M1 有冇DAS docking推介？

唔使 perfect fit
只係過渡用唔想加SSD

咁撚大獲?

我覺得唔關部機輕唔輕事, 我有部12-inch Macbook 單手開好順.
依家買咗部M1 Air單手開只有30%成功率, 再試一次又會正常, 但合埋過一陣再開又會回到得30%機會.

用耐左就得
M1 Air 啱啱入手都係好緊，用咗差唔多一個月就會100%單手開到

都唔算係咩rumors因為大家都知
不過總算有一個比較確實動態

Apple Nears Launch of New iPads After Stay-At-Home Sales Boost
Apple Inc. plans to announce new iPads as early as April, adding to a product line that has performed particularly well as people work and study from home, according to people with knowledge of the matter.

The company is planning a refresh to its iPad Pro line, adding a better processor and improved cameras, the people said. The new models will look similar to the current iPad Pros and come in the same 11-inch and 12.9-inch screen sizes.

The devices will have an updated processor that is on par with the faster M1 chip in the latest MacBook Air, MacBook Pro and Mac mini. Apple designs these processors itself and typically has them made by Taiwan Semiconductor Manufacturing Co. Apple is also looking to include a Mini-LED screen with at least the larger model, which would be brighter and have improved contrast ratios.

In testing, the new iPad Pros have used a Thunderbolt connector, the same port on the latest Macs with custom Apple processors. The port doesn’t require new chargers, but it would enable connectivity with additional external monitors, hard drives and other peripherals. It’s also faster at syncing data than the USB-C technology used in the current models.

Bloomberg話四月係出iPad Pro，唔改殼，SoC用M1而且有Thunderbolt
咁仲係咪一部iPad，除左行唔到macOS佢同M1 Mac只有touch mon個分別

sidecar可以變快

但我用咗三個月呀師兄...

咁樣姐係點
插左lan線上唔到網

黃燈應該係establish到connection不過set唔啱姐
你入去check吓TCP/P DHCP DNS嗰d野係咪都set啱，或者轉番晒去auto

睇完唔識搞
用返wifi算

得一個USB頭嘅話都仲係iPad
喺M1 side load iOS apps依然彈出彈入嘅情況下，暫時仲可以靠apps食老本
其餘靠ProMotion/Apple Pencil食糊
MiniLED如果個mon做唔到佢最鍾意吹嘅XDR級光度真係用處唔會太大

Kuo: OLED iPad Air and Mini-LED MacBook Air coming next year

我越嚟越睇唔透究竟點解一時又OLED一時又MiniLED

According to the analyst, Apple has no plans to bring OLED to its productivity devices because of burn-in concerns, which could be more noticeable by users who work with the same software for hours.

睇嚟定位係長時間做productivity嘅機就全部用MiniLED，咁講法即係Mac/iPad Pro（甚至係傳聞嘅自家mon）唔會有OLED
娛樂用就全OLED，又話因為iPad個mon唔使好似iPhone咁要摺個底用POLED，所以成本用而家LCD差唔多，反而miniLED貴過OLED

啱啱試過開合多幾次就可以單手開得翻

有冇人用緊偽MagSafe 而有好介紹

我反而係買返黎可以單手開合，用用下就唔得可能嗰個位入左塵。不過呢樣我就冇乜所謂

咁細部邊有可能做到
xdr個亮度 xdr peak 1600nits

睇埋英文都係唔明佢講摺嗰樣嘢係乜

iPhone個XDR都做到1200nits嘅
起碼有1000先啦

係睇片有hdr
xdr個名都係apple作出黎
xdr monitor專用

所以咪話Apple鍾意吹佢叫XDR

我都想新macbook有hdr
mini led會唔會好耗電？

自從iPhone X轉OLED之後代代都係個mon下面係摺咗mon
最主要原因係因為佢要四邊個框都一樣咁幼，呢個係Android機從來唔會做嘅嘢，因為佢個OLED成本好高
mon下面係有display controller，唔摺係會令到佢下面條框特別粗

點解我見其他牌子仲幼

因為Apple要做嘅係四邊平衡（唔計notch）
其他機頂盡左右/上下/左右上平衡

多謝解答
又識多樣嘢

有種神秘力量
我估係施力位既問題，如果係正中間打開，係可以單手開

想買部IPAD玩 等出新等左幾個月啦

iPad都行M1會係咩境界

打機(IOS)一流

講真依家用緊部macbook pro 13"
2tb ssd, 32gb ram, i7
如果嚟緊出14" macbook pro 行M1 都唔知換唔換好

個mon 有條膠邊有可能會啜住個底
我試過

有無ching 係MacBook and monitor set up?

Intel Launches Heavily Biased 'PC vs. Mac' Comparison Website

煙條7少陣ok？

我以前以為我條膠邊溶咗所以先會咁
點知整完隔咗一排都係一樣

可以用咩清潔？

依家放都無人接
一係比人壓到體無完膚咁

粒 A14x 唔係 M1，只係係同 M1 差唔多效能 (is on par with M1, 唔係 is M1). 不過都合理，A12X/Z 本身都 4+4 CPU cores, 7/8 GPU cores, 數字上同 M1 core count 都一樣，只係架構由 A12 based upgrade 去 A14 based

可能只係 M1 改 RAM 做 fixed 8GB (希望 Apple 豪爽啲唔好 limit 返落 6GB) 整細個 package size 就算，CPU/GPU/NPU 果啲可以同 M1 一模一樣來 cut cost

講真ipad pro 咁高效能又無乜點用得著
我用親都係出街睇吓片，打吓文件上吓網，用緊2018 ipad pro 都已經好夠用
不如整輕身啲個magic keyboard 仲好啦

咁多位巴打 唔小心人為跌崩左個macbook pro外殼有無得換好似未過apple care

有無買applecare+?
有就拎去加錢換部新

要幾多錢、 有無咩方法唔洗錢

要幾多錢：
Google / 打去問 apple

有無咩方法唔洗錢：

Macbook 有Applecare+都可以加錢換機？
利申以為俾兩千幾係同你整

如果整到會同你整，但無得整就換部翻新比你
依家嗰啲macbook 基本上都焊死晒，整得嚟不如換過部比你

有無巴打用緊原裝皮革保護套？
想入手 但驚佢冼出黎

[柒上頸系列]
煙條仲未柒夠，今次出成個webpage去比較Intel PC vs M1 Mac
連續航力都夠膽拎出黎比

無套

做乜鳩呀個廣告
真係柒到我睇都覺得自己柒埋一份

用緊啡色
好靚仔

有無試過反轉拎有無成部飛出黎

其他野就用mbp比
續航力冇一部pc夠mbp比就用mba比
痴撚線
仲要唔同area用唔laptop去同同一部mbp比較

intel PR真係好肉酸

唔會
都夾得幾實

好有當年m$嗰堆廣告feel

當年最好笑都係M$其中一個廣告話USD$1000買唔到 MacBook，轉頭低配小白就由1099減到999，搞到m$即刻無得再播嗰個廣告

我用眼鏡布抹都ok

Intel 咁樣對自己既企業客, 反轉豬肚就係屎
Apple 目前仲買緊Intel 垃圾chips 架

出superbook concept 抄MBA
出NUC 抄Mac Mini
家下個客要走喇就反轉豬肚就係屎

新Intel CEO 隻老野回歸唔知係咪真係仲有料帶領Intel
始終佢上一份工返VMWare 應該唔會涉及太多CPU 市場戰略同設計

呢句精警
起初我都冇為意

佢咁做同Android chimera 圍攻iPhone 一樣
i.e. 每一部機各自拎一個強項對iPhone 12

點解會搵番Justin Long
當係反制措施？

唔該哂

M2出咗之後唔知會唔會出部M1小黑

咁由PARTNER 轉左做對手, 緊係做鳩佢
不過都要比D誠意拎好野出黎先啦 真係好柒

屌你l4d2原來仲係32bit，部mba太新玩唔到

條片原來仲有業餘級數貼圖

咁都只係 整片/ASUS問題, 唔關INTEL事

Youtube 係M1 safari 食ram 食到會自動熄機
有無巴打有相同狀況

係咪代表新機就出

唔關事，一向四五個月儲夠退貨就賣

其實廠唔知係咪當新機賣

RIP iMac Pro，歷史任務已經完成

iMac Pro Officially Discontinued, Removed From Apple's Site and No Longer Available for Purchase

唔好意思 低能問題
買左部8GB ram 256GB m1 air, 用落想換部16GB

依家無左14日退貨 想問apple store 幫唔幫到我

你問下apple store 囉
你覺得我哋似藍精靈咩

難啲，除非你係白人
8GB 真係唔夠？

policy係無壞絕對唔換
除非你唔係響香港買

policy 係人訂同保障商戶
即係換係人情唔換係道理

我香港Apple Store 換過已開盒用過既iPhone 同MacBook Pro 皮套顏色
again 換係人情，佢唔換係道理

Mac淨係store manager有權換同埋個不公開的限期係28定30日內

請教下
大家覺得買Notebook比中一生黎講
買MACBOOK定買WINDOW 機好?

冇錯所以白人會易換啲

用chrome 一d 事都無....m1 mba

如果學校都係用window
覺得window 會適合啲

MacBook Air
一嚟少啲game 二嚟學校嘢應該用browser 搞得掂
三嚟有built in parental control

感謝巴打
我會買3年保
如果唔粗魯用，MacBook Air用到上大學得唔得呢？

得喇, 仲要fanless 連除塵都唔駛
就好似一部可以iPad 7年冇壞咁, 唔出奇

試完， 好L 伏。
用apple 條線駁mon 都出唔到60hz

總結：要用Usb C to 4K adapter + hdmi 2.0 輸出。

Mac 機上4K 真係好L 煩， 一係買已對應既mon。

DP to USB C 應該無問題 直上60

有無巴打部m1 mba突然用電好快？用左4個鐘淨返3x%, 估計剩餘可用3個幾鐘。
我新買時用一個晏晝都仲有7x%。

32:9+HDMI係會好多奇怪嘢
最好用DisplayPort規格

出有4kHDR的iMac pro會考慮買

DP port 最好

呢隻mon理論上如果你搵一條type-C data線係最理想，因為佢有內置usb hub
你試左嗰條線係跟mon俾嗰條？

Activity Monitor > Energy tab

有無靚mon 推介？

macbook個pad好用到唔想用mouse

Mutiltasking

係咪m1太新所以未玩到csgo

喺度糾結緊買唔買magic mouse好，但個pad真係太好用

已經想除咗打機之外用pad了

好想買magic mouse，但完全搵唔到理由同埋誘因

唔該以上兩位巴打 聽日唯有著靚仔d問下比唔比

如果一般正常用 safari絕對夠用，日常用非常爽快
不過我寫apps, 如果開得多野 build program果陣直頭mouse都停埋， 後面spotify都會跳針咁 我用部13年低配pro都唔會咁， 唔清楚關唔關m1事。 諗住試下16GB有無改善咋

Magic Mouse 太扁
手太大好易攰

我要用電競mouse

咁掂喇, 有呢個理由去換

你睇USAGE 咪知邊樣係BOTTLENECK 要估估下既咩

就快出新 iMac

有人話4月apple 發佈會
真唔真

打機唔好用Mac

我都想， 試過了。
但呢個mon +我部mbp 16"2019 真係唔得

試哂， 去買埋apple 果條都係唔得

你不如去download SwitchResX去試吓
就咁聽落似係隻mon個EDID同macOS唔夾

I got it working, the problem was the USB version settings on the monitor (the ones used by the KVM).

I can replicate the issue now :

When in USB 3.0, the native resolution (5120x1440) when connected over USB-C to a Macbook 16 inch is limited to 30Hz.

When in USB 2.0, the native resolution can go up too 60Hz.

你插番跟mon條type-c 線去試
佢話default USB3 mode可能因為chur走bandwidth所以出唔足res
set去限制USB2就留番bandwidth俾display

Cherry 將推出全新 CHERRY MX Ultra Low Profile 超薄型機械軸
MacBook 又可以用返蝴蝶軸

唔係成日打，間唔中消遣下

佢應該要放堆塵落去test

返去即試

宜家用switchresx +usb c to hdmi先出到60hz

收已收， 都唔到60hz

我諗睇你有幾想解決呢個問題，仲有兩三個地方可以研究不過無保證有咩結果:
1) EDID override或者EDID overlay
2) 用SwitchResX或者相似工具去撞
因為我估就算你搵到一條夠spec既type-C to DP線都未必會解決到，成件事個問題係5120x1440呢個非標準比例

但係足唔足resolution?
姐係你成功做到5120x1440 60Hz? 咁恭喜晒

暫時叫搞得掂，但個usbc input 好似廢左。
所以攞上呢俾大家討論下。

用緊2016mba 想買部新notebook 想問下m1 mba係咪excel function改善左好多？ 因為諗緊轉唔轉windows好 做野要成日用excel

多謝師兄回覆。
1. edid 呢方面小弟知識有限，唔識搞
2. 宜家用usbc to hdmi 2.0 adaptor + switchresx 做到5120x144060hz

我都想貼出呢俾大家留意下

想問各位M1 用家除咗safari 之外仲有用邊隻 browser?

依家慣左用chrome
一來youtube adblock
二來聽網台穩定d

有無買左袋底M1 巴打執相/合timelapse

後製相 / PR 合相 會唔會唔夠RAM

開心用緊pixnlmator pro無投訴

仲support 12 pro max RAW file

屌原來APFS咁好用

可以間2間房不過唔洗pre set個大細

用開一個HDD儲野加Timd machine可以試下

Wow

我想間2TB嚟做time machine
剩低嘅用嚟放舊file
請問係點樣做㗎?

其實同事係用PC
用APFS嘅話係咪即係佢哋唔會access到

唔建議同一個volume俾TM用同時又放data，雖然技術上係可以不過只應該應急先咁做
最好係界開兩個partition，咁APFS開始個volume上限係flex

但你問個問題係再加多一重難度
要Windows都direct access咁個format係要exFAT
咁就唔可以有彈性size，要清楚界開一面用APFS/HFS+做TM，另一面用exFAT俾Windows同macOS共用擺野

我啱啱先將external嘅files放哂入去再做埋backup
睇嚟我又要重新做過
又要搞成個星期

timelapse牽涉好多幅大像素圖，RAM量絕對會幫到
呢個程度workflow建議你睇定d，一部16GB既M1 Air/Pro係夠做，不過遲d 14"會更啱嘴型

咁等下🤣

EDID你要自己research咩意思，同埋點解去改就應該解決到你個問題，因為呢個似係成件事個根本原因
個人覺得唔算難搞，可能要一兩個鐘睇人解釋同要撞 (要改system file)
我響mac mini 2012年代做過幾次，當時因為焗用HDMI出mon (個miniDP port要留俾Thunderbolt device)，咁有好多款mon插去mini都支援唔啱resolution或者顏色唔係出RGB，嗰時已經要改好多次，其實都無咩野只係改一兩行字

你呢隻mon因為個type-C hub嗰part有咁多功能，用HDMI/DP去插的確係浪費左，我諗呢個case係值得研究

啱啱買咗部macbook air m1
仲要有1tb ssd 同16gb 現貨
即時狗衝

想問有無人用iCloud photo? 一直有個問題想問：

Enable左iCloud photo 後， 是否只能靠internet去同步? 我之前試過airdrop, 後尾兩部device sync完後張相會duplicate左

Iphone 插線去Mac又唔覺有得import

Mac 要打開photos app

開左 佢入面imported 果d都係之前人地airdrop 比我果d.
我唔記得exactly字眼， 大概係無新相可以import

啱啱買咗部M1 Air，想買返個mouse。睇咗Microsoft surface arc mouse好似唔錯，但係驚match唔到mac機。有無巴絲可以解答下可唔可以match到？

你相既來源如果全部係自己iPhone/iPad的話係唔需要import
無錯，呢個case佢只會用internet去cloud sync

match到 但係手感非常差 除非你隻手好細好細

Thx ching唔知有無咩藍芽mouse可以推薦下for mac機。唔想有個接收器，主要部M1 air太少port。雖然有買hub但係唔想長期插住吊吊揈

Logitech

唔該你先即係用iCloud photo前設係隨時有高速network connection...

早幾日幫人整野， 轉用iCloud photo, 佢本身有d相薄用iTunes 同步落電話度， 轉用iCloud photo後所有相要重新upload , 佢仲要住村屋得8Mb 條進度bar好似唔郁咁

仲問我幾時先可以電話見得返d相薄， 我睇個進度起碼要多十日

另外就係 例如我去旅行 拎住部iphone + iPad/ MacBook, iPhone 影完想iPad 度睇 又要等佢慢慢sync上去 無網絡就真係論盡⋯ airdrop完又會變左兩張相

iCloud photo 真係十分on9

佢淨係得網絡同步

想問下各位macbook air M1 如果要output 去部4k mon 度用出唔出倒4k架？

6k都得，你4k點會出唔到
我好似見過有人Air都出到4k 120Hz

Resolution 2560x1600 only

我見部機最高得2560x1600, 駁左落部4k mon 覺得好矇
想問要點set先出倒4k?

樓主話出倒4k, 我都想知要點先做倒

mac 新手

哦
你要由mirrored mode轉去extended desktop mode
咁外插4k mon就可以同內置分開唔同resolution

如果你mirror的話都可以set去跟外插4k mon，不過個內置d字會好細粒

今日買咗部mba m1
個keyboard 再upgrade 咗？點解打落去個回彈力好似大咗咁

岩岩新買既mba，朝早叉完電抆電線，岩岩翻歸見得翻70%係咪唔正常
點樣睇係咩食左我咁多電

咁誇張

係，想知係乜搞到咁

想問下各位巴打，magic keyboard/magic mouse 用邊款保護膠

之前求其喺肥仔開倉果，廿幾蚊用唔夠一星期黑撚曬

唔該晒，我再搵搵先，我係乜都唔識嘅新入坑mac user

11.3 beta加左multi-touch同gamepad模擬掣俾macOS行iOS apps時用

正呀, 等左好耐

m1 打機係正嘅
但用trackpad 打機應該好難控制

唔知wow左未
Refurb store有M1 MBP賣了

我想問下個 spring event 去左邊

好似延期到4月

可能3月3031或者下個月

上星期買左M1 MBA, 請問下有無USB Hub 推薦？ 買左個Xpower用唔到HDMI, 插完個Mon係咁眨

你有無諗過係 mba 問題而唔係個 hub 問題
如果你用緊遠古年代 mon
99%唔關個 hub 事
唔係得你一個人眨
所以個結論係你可能要換 mon 而唔係換 hub
Apple 機用 external mon 鑊氣非常大

New Apple Silicon iMacs referenced in latest macOS Big Sur 11.3 beta
有兩個代號 “iMac21,1” “iMac21,2” （21唔係mon size）

個externalMon玩到PS5. 我意思係MBA個Mon係咁眨